# 云计算 - 提供IT的基础设施

云计算是大规模工业化的产物，是共享经济下通过规模集约来降低成本的方式。 是IT领域的现代化电厂（公有云）取代自建小水电（自建机房，私有云）的革命。

云计算厂商以更经济专业安全的方式构建IT的基础设施，从IaaS，PaaS，SaaS由基础到更高级业务提供高效的服务。 

如下图所示，阿里云全向产品线：

![](./aliyun.png)

## 他山之石可以攻玉

借力云计算提供的服务，可以让IT公司获得高质量可靠的基础服务（这是自己需要很大投入积累才能完成的）， 快速构建自己的信息系统，专注自身的业务发展，并极大降低成本。SuperCell， What's APP这样百人级别的团队可以做出服务上亿用户的信息系统，离开云计算是不可能的。

## 即买即用，按需付费

云计算对用户的成本提供了有效的计费管理，用户按需购买使用，云计算的用户因此可以更高效的监控自己的成本和使用效率。 同时云计算接入成本很低，带来的时间成本也很低，满足创业公司需要快速创新。（想想如果技术团队需要实现某中间件功能，自己建要一个月，直接买直接用这个差别，就有可能错过业务发展的最佳时期）

同时用户可以根据需要弹性的扩容，最优化自己的运作成本。

## 云计算作为共享经济下的准基础设施产物，是未来发展的趋势。

**弓马再娴熟，迟早要换成火枪大炮原子弹。不接受先进的文明，总有一天像大清朝一样完蛋!**

越早拥抱他，就越早获得他带来的效益。 这是IT领域的火枪大炮，弓马时代正在过去。 



